%!TEX root = /Users/velrok/Dropbox/TheoInf Seminar/Ausarbeitung/Main.tex
\section{Ähnlichkeitstheorie} % (fold)
\label{sub:Aehnlichkeitstheorie}

Die Ähnlichkeitstheorie besagt, das sich die Eigenschaften einer Modal-Logik in der Relation der entsprechenden Kripkestrucktur widerspiegeln und vis versa. 
Dies schafft einen neuen Zugang zum Design von Modal-Logiken. 
In manchen Fällen mag es einfacher sein in den notwendigen Eigenschaften in Form von Formel-Schemata zu denken, in anderen ist es evtl. einfacher das Problem über die Relation zu verstehen. 
Im Folgenden wird gezeigt, wie die einzelnen Eigenschaften mit der Kripke-Struktur-Relation zusammen hängen.

\paragraph{Festlegung von Attributen mithilfe von $R$}
Wir haben gesehen, dass wenn man eine Modalität der Logik modelliert, man sich überlegt welche \formelSchemata als valide vorausgesetzt werden sollen.\\
Im Gegenzug kann man sich auch überlegen wie die \KS aufgebaut sein soll.

Nach den Regeln in \Def{reasoning} besagt die Formel
\begin{equation*}
	x &\Vdash \Box \psi \text{ gdw. }\forall y \in W \text{ gilt } R(x,y)\text{, und } y \Vdash \psi	
\end{equation*}
dass $\psi$ \emph{notwendig} ist wenn es in allen irgendwie erreichbaren Welten von $x$ \true ist.\\
Wie genau dieses \emph{irgendwie} zu lesen ist hängt von der zu modellierenden \ML ab.
Im Falle der \emph{Notwendigkeit} kann man sich überlegen, das etwas \emph{notwendig} ist, wenn es in allen \emph{möglichen} Welten der fall ist.
Oder anders: basierend auf der Welt $x$ kann man sich \textbf{keine} andere Welt $y$ vorstellen, in der $\psi$ \textbf{nicht} gilt.\\
Im Falle von \emph{Wissen} für einen Agenten $Q$ beschreibt $R(x,y)$ $y$ die \emph{eigentliche} Welt entsprechend des Wissens in $x$ \vglHuth{S.320f}.

Welche Eigenschaften soll $R$ nun also haben um die Intention der Modularität abzubilden?

Zur Erinnerung: eine binäre Relation kann die folgenden Eigenschaften besitzen:
\begin{itemize}
	\item \emph{reflexiv}: wenn für $\forall x \in W, R(x,x)$ gilt
	\item \emph{symmetrisch}: wenn für $\forall x,y \in W, R(x,y)$, $R(y,x)$ folgt
	\item \emph{seriell}: wenn für jedes $x$ es auch ein $y$ gibt, sodass $R(x,y)$
	\item \emph{transitiv}: wenn für $\forall x,y,z \in W | R(x,y) R(y,z)$, $R(x,z)$ folgt
	\item \emph{euklidisch}: 
	\item \emph{funktional}
	\item \emph{vorwärts funktional} \todo{ist das die korrekte Übesetzung?}
	\item \emph{total}
	\item eine \emph{Äquivalentz-Relation} ist reflexiv, symmetrisch und transitiv
\end{itemize}
\todo{fertig machen}

Betrachten wir nun welche Eigenschaften $R$ haben sollte um \emph{Wissen} nach unseren Wünschen zu modellieren.

\textbf{Reflexibilität}, würde besagen, dass die aktuelle Welt $x$ die \emph{eigentliche} Welt ist.
Mit anderen Worten $x$ kann nur Wissen enthalten, das auch wirklich so ist.
Oder: Ein Agent $Q$ kann nichts falsches Wissen.

\textbf{Transitivität}, würde besagen, dass wenn $y$ möglich ist nach allem was Agent $Q$ in $x$ weis und $z$ möglich ist nach allem was er in $y$ weis, dass ist es auch möglich nach allem was er in $x$ weis.
Mit anderen Worten $x$ darf nichts enthalten was $z$ unmöglich macht, denn wäre dies der Fall gewesen, dann hätte $Q$ dies in $x$ gewusst und folglich auch in $y$.
Das Hauptargument ist also die \emph{positive Introspektion} \vierFormel \vglHuth{S. 321f}.

Im folgenden Abschnitt wird näher auf die Zusammenhänge zwischen Eigenschaften der $R$ Relation und der Menge an vorausgesetzter \formelSchemata eingegangen. \todo{Absatz in Attribute Absatz verschieben}




\paragraph{Zusammenhang zwischen der Relation $R$ und den validen \formelSchemata}

Zusamenhang bisher auf basis von Intuition:



\textbf{About Frames}

Was Frames sind:
\begin{definition}
	\label{def:frame}
	Ein Frame $F = (W,R)$ ist eine Menge von Welten $W$ und eine binäre Relation $R$ auf $W$.
\end{definition}
\cite[S.322]{huth2004logic}
\note{labeling funktion fehlt}

Wozu Frames gut sind:


Wann ein Frame etwas erfüllt:
\begin{definition}
	\label{def:frame_erfuellt}
	Ein Frame $F$ erfüllt eine modal logische Formal $\psi$, wenn für jede \fachwort{Labelfunktion} $L: W \rightarrow P(Atome)$ und jedes $w \in W$, es der Fall ist, dass $M,w \vDash \psi$ gilt. $M$ ist das Model: $M = (W,R,L)$.
	In diesem Falle schreiben wir $\mathds{F} \vDash \psi$.
	\cite[S.322f]{huth2004logic}
\end{definition}

Wenn ein Frame eine Formel erfüllt erfüllt es auch das entsprechende Schema.


Beispiel dafür (5.12)

Theorem warum das Bsp. Frame \TFormel erfüllt aber \vierFormel nicht:

Beweis dafür:

Behauptung das Tabelle s.u. gilt

<Tabelle über name schema und R Eigenschaften>











\begin{itemize}
	\item Was genau ist das? : Ein bewiesenes Theorem.
	\item Wie ist das begründet? : Ursprung Intuition, kann aber bewiesen werden.
	\item Wie werden die Definitionen genutzt? : Frames sind eine veralgemeinerung von Modellen. Können analog zu formel Schemata in Formeln gesehen werden.
	\item Welche Behauptungen werden aufgestellt? : siehe tabelle 5.12
	\item Wie werden diese Bewiesen? : Ringschluss S. 325
	\item Was sind Frames? : die analogie zu Formel Schemeta. \KM ohne Labels
	\item Wozu brauch man Frames? : für die Beweise der Theoreme. Um zu zeigen, dass ein Model eine Eigenschaft hat die unabhängig ist von der Konkreten Wissensbasis -> alg. gültig.
\end{itemize}











\todo{mehr schreiben}

% subsection Aehnlichkeitstheorie (end)
