%!TEX root = /Users/velrok/Dropbox/TheoInf Seminar/Ausarbeitung/Main.tex


\section{Attribute einer Modal-Logik} % (fold)
\label{sub:attribute_einer_modal_logik}
Die Attribute einer \ML werden dadurch bestimmt welche Formeln als valide vorausgesetzt werden.
Alle normalen \ML setzen die Validität der Formel $K$, die Formel für die Logische Konsequentz \vglPriest{S. 75ff}, voraus.
\NNMLn sind nicht Teil dieser Arbeit. 
Der interessierte Leser sein an \citePriest{S. 75ff} verwiesen.

Will man eine eigene \ML kreieren, ist es wichtig sich genaue Gedanken darüber zu machen, welcher Formeln als valide voraussetzt werden, weil das die Eigenschaften der zu modellierenden Wahrheit bestimmt.

Im Folgenden wird erst das für \NML zwingend erforderliche Basisattribut $K$ vorgestellt und danach auf die anderen optionalen Eigenschaften eingegangen.
Zum Schluss werden ein paar \MLn und deren Eigenschaften beschrieben.
Außerdem wird erklärt warum die gewählten Eigenschaften für die Modalität wünschenswert / wichtig / notwendig sind.

\paragraph{Das Basis Attribut $K$} % (fold)
\label{par:das_basis_atribute_k_} Die Formel $K$ \KFormel besagt, dass es nur normale Welten gibt. Das heißt die Wahrheitsmodulation $\Box$ verhält sich immer gleich im Gegensatz zu \NNML wo es \fachwort{nicht normale} Welten geben kann.
In nicht normalen Welten ist vereinfacht formuliert alles möglich und nichts notwendig (vgl. \cite[S.75]{Priest:2008}).


\paragraph{Weitere Attribute} % (fold)
\label{par:weitere_attribute} 

Neben der Formel für $K$ gibt es weitere typische Formeln die, sofern sie als valide vorausgesetzt werden, einer \ML gewissen Eigenschaften verleihen.\\
\\
\begin{table}
	\label{tab:attributes}
	\centering
	\begin{tabular}{cl}
	\hline
	\hline
	Name & Formel Schema\\
	\hline
	T & $\Box \phi \rightarrow \phi$\\
	B & $\phi \rightarrow \Box \Diamond\phi$\\
	D & $\Box \phi \rightarrow \Diamond \phi$\\
	4 & $\Box \phi \rightarrow \Box \Box \phi$\\
	5 & $\Diamond \phi \rightarrow \Box \Diamond \phi$\\
	\hline
	\end{tabular}\\
	\caption{Attributbezeichnungen und entsprechende \formelSchemata
	nach \citeHuth{S. 325}}.
\end{table}
\\
Beim Design der Logik für Notwendigkeit definiert man z.B. die Formel $T$ $\Box \phi \rightarrow \phi$ für alle Welten als zutreffend.
Denn etwas das notwendigerweise \true ist, sollte auch einfach \true sein.
Dasselbe gilt für Wissen: Wenn man etwas weiß, dann ist das auch wahr oder anders formuliert: man hat kein falsches Wissen.
Das mag nicht der Realität entsprechen, ist aber eine Idealisierung die für \MAS i.d.R. wünschenswert ist.
Will man hingegen die Wahrheitsmodalität Glauben modellieren, so wäre es unklug $T$ aufzunehmen.
Der Glaube zeichnet sich nämlich dadurch aus, dass man auch Dinge glauben kann die \false sind \vglHuth{S. 318ff}.

\Tab{wahrheitsModsUndAttr} zeigt welche Eigenschaften typischerweise für welche Art der Wahrheitsmodulation wünschenswert sind.\\
%
\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{lccccc}
		$\Box \phi$ & 
		\begin{sideways}
			 $\Box \phi \rightarrow \phi$
		\end{sideways} & 
		\begin{sideways}
			$\phi \rightarrow \Box \Diamond\phi$
		\end{sideways} & 
		\begin{sideways}
			$\Box \phi \rightarrow \Diamond \phi$
		\end{sideways} &
		\begin{sideways}
			 $\Box \phi \rightarrow \Box \Box \phi$
		\end{sideways} &
		\begin{sideways}
			 $\Diamond \phi \rightarrow \Box \Diamond \phi$
		\end{sideways}\\
		\hline

		Es ist notwendig, dass 				& \ja   & \ja 	& \ja 	& \ja		& \ja 	\\
		Es wird immer wahr sein, dass & \nein	& \ja		& \nein & \ja 	& \nein	\\
		Es ist sollte sein, dass 			& \nein & \nein & \ja 	& \nein & \nein	\\
		Agent Q glaubt, dass	 				& \nein & \ja 	& \ja 	& \ja 	& \ja		\\
		Agent Q weiß, dass 						& \ja 	& \ja 	& \ja 	& \ja 	& \ja		\\
		\hline
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Verschiedenen Modulationen von Wahrheit und ihre Eigenschaften}
	\label{tab:wahrheitsModsUndAttr}
\end{table}

Im Folgenden werden die Gründe für die Voraussetzung verschiedener Eigenschaften für verschiedene Modulationen für Wahrheit kurz angesprochen. Der Fokus liegt auf den Eigenschaften $4$, $5$ und $T$, weil diese in der Modulation von Wissen vorkommen und Bestandteil von \MASn sind.
Eine detaillierter Diskussion findet sich in Huth \cite[S.318f]{huth2004logic}.\\
\\
Betrachtet man zunächst wie die Formel \vierFormel und \fuenfFormel in der Modalität \emph{Notwendigkeit} zu interpretieren sind, um einen Eindruck davon zu bekommen wie man \MLFn in einen Modulationskontext setzt.\\
Sie besagt, dass das was notwendig ist, \emph{notwendigerweise} notwendig ist.
Im Fall von physikalischer Notwendigkeit ist dies z.B. nicht der Fall.
Denn es würde bedeuten, dass die physikalischen Formeln selbst ihre Notwendigkeit fordern würden.
Für die logische Notwendigkeit ist dies allerdings zutreffend (vgl. \cite[S.318]{huth2004logic}).

Wissen unterscheidet sich vom Glauben nur durch die Voraussetzung $T$ \TFormel.
Es besagt, dass ein Agent zwar Dinge glauben kann die \false sind, aber nur Dinge weiß die auch wirklich \true sind.
Die Formel $4$ \vierFormel nennt man im Kontext des Wissens auch \emph{positive Introspektion}. 
Wenn ein Agent etwas weiß, dann weiß er, dass er es weiß.
$5$ \fuenfFormel ist die \emph{negative Introspektion}. Wenn er etwas nicht weiß, dann weiß er auch, dass er es nicht weiß.\\
Dabei handelt es sich um eine idealisierte Modulation von Wissen.
Menschen erfüllen diese Eigenschaften nicht.\\
Die Formel $K$ \KFormel wird im Kontext des Wissens auch als \emph{logische Allwissenheit} bezeichnet.
Sie besagt, dass das Wissen des Agenten abgeschlossen gegenüber der logischen Konsequenz ist.
Daraus folgt, dass der Agent alle Konsequenzen seines Wissen weiß. 
Dieser Umstand ist natürlich nicht wahr für menschliches Wissen \vglHuth{S. 319f}.


\paragraph{Festlegung von Attributen mithilfe von $R$}
\label{festlegung_von_attibuten_mit_R}
Es wurde gezeigt, dass man eine \ML entwirft, indem man entscheidet, welche \formelSchemata als valide vorausgesetzt werden.
Im Gegenzug dazu kann man sich auch überlegen, wie die \KS aufgebaut sein muss.

Nach den Regeln in \Def{reasoning} besagt die Formel
\begin{equation*}
	x \Vdash \Box \psi \text{ gdw. }\forall y \in W \text{ gilt } R(x,y)\text{, und } y \Vdash \psi	
\end{equation*}
dass $\psi$ \emph{notwendig} ist, wenn es in allen erreichbaren Welten von $x$ \true ist.\\
Wie genau dieses \emph{irgendwie} zu lesen ist hängt von der zu modellierenden \ML ab.
Im Fall der \emph{Notwendigkeit} kann man sich überlegen, dass etwas \emph{notwendig} ist, wenn es in allen \emph{möglichen} Welten der Fall ist.
Oder anders: Basierend auf der Welt $x$ kann man sich \textbf{keine} andere Welt $y$ vorstellen, in der $\psi$ \textbf{nicht} gilt.\\
Im Fall von \emph{Wissen} für einen Agenten $Q$ beschreibt $R(x,y)$ $y$ die \emph{eigentliche} Welt entsprechend des Wissens in $x$ \vglHuth{S.320f}.

Welche Eigenschaften soll $R$ nun also haben um die Intention der Modularität abzubilden?

Zur Erinnerung: eine binäre Relation kann die folgenden Eigenschaften besitzen:
\begin{itemize}
	\item \emph{reflexiv}: wenn für $\forall x \in W, R(x,x)$ gilt
	\item \emph{symmetrisch}: wenn für $\forall x,y \in W, R(x,y)$, $R(y,x)$ folgt
	\item \emph{seriell}: wenn für jedes $x$ es auch ein $y$ gibt, sodass $R(x,y)$ gilt
	\item \emph{transitiv}: wenn für $\forall x,y,z \in W | R(x,y) R(y,z)$, $R(x,z)$ folgt
	\item \emph{euklidisch}: wenn für $\forall x,y,z \in W | R(x,y) R(x,z)$, $R(y,z)$ folgt
	\item \emph{funktional}: wenn es $\forall x \in W | R(x,y)$ das $y$ eindeutig ist
	\item \emph{vorwärts linear}: wenn $\forall x,y,z \in W | R(x,y)$ und $R(x,z)$, $R(y,z)$ oder $y=z$ oder $R(z,y)$
	\item \emph{total}: $\forall x,y \in W$ gilt $R(x,y)$ oder $R(y,x)$
	\item eine \emph{\EQRef} ist reflexiv, symmetrisch und transitiv
\end{itemize}

Betrachtet man nun welche Eigenschaften $R$ haben sollte, um \emph{Wissen} nach unseren Wünschen zu modellieren.

\textbf{Reflexibilität} würde besagen, dass die aktuelle Welt $x$ die \emph{eigentliche} Welt ist.
Mit anderen Worten $x$ kann nur Wissen enthalten, das auch wirklich \true ist.
Oder: Ein Agent $Q$ kann nichts falsches Wissen.

\textbf{Transitivität} würde besagen, dass wenn $\phi$ in der Welt $y$ möglich ist, nach allem was Agent $Q$ in der Welt $x$ weiß \textbf{und} $\phi$ in der Welt $z$ möglich ist nach allem was er in der Welt $y$ weiß, dann ist $\phi$ auch möglich nach allem was er in  in der Welt $x$ weiß.
Mit anderen Worten darf $x$ nichts enthalten was $z$ unmöglich macht, denn wäre dies der Fall gewesen, hätte $Q$ dies in $x$ wissen müssen und folglich auch in $y$.
Das Hauptargument ist also die \emph{positive Introspektion} \vierFormel \vglHuth{S. 321f}.

Im folgenden Abschnitt wird näher auf die Zusammenhänge zwischen Eigenschaften der $R$ Relation und der Menge an vorausgesetzten \formelSchemata eingegangen.







% paragraph abgesehen_davon_gibt_es_weitere_attribute (end)
% paragraph das_basis_atribute_k_ (end)
% subsection attribute_einer_modal_logik (end)
